中部唯一「高齡產業新創加速器」計畫大學  中山醫學大學獲經濟部500萬獎金 - 新消息	
2024-01-15	
https://www.chinatimes.com/campus/20240115003602-262301	
面對高齡化時代來臨，中山醫學大學結合附設醫院醫教資源，打造「高齡健康服務資源生態系」，全體系啟動加速器服務。日前，經濟部中小及新創企業署公布113年中小企業創設機構發展計畫獎勵名單中，中山醫大成為中部唯一取得「高齡產業新創加速器」計畫的醫學大學。
中山醫大創校63年，擁有完整的老年醫學與長期照護相關學系教育、實作等經驗，針對台灣高齡化趨勢，在校長黃建寧的領軍下，結合附設醫院醫療量能，鎖定高齡產業領域，提出「中山醫學大學高齡產業新創加速器計畫」，並成為中部唯一獲得經濟部中小及新創企業署創育機構發展計畫獎勵500萬的醫學大學。計畫以醫教新創、學涯培育、產業孵化、跨域合作與專利技術轉型等為導向，定調加速策略，未來將結合產學聯盟研創夥伴的創育資源，培育新創團隊並橋接產業進行合作，共創高齡產業服務機制。
中山醫大校長黃建寧表示，高齡產業加速器的主要目標是運用創新方案解決當前醫療、營養、促進健康或提示護理等領域所面臨的重大挑戰，圍繞高齡產業前沿，全面進行資源整合與主題式新創孵化任務，並支持醫療端、醫師和教職員生將創新解決方案轉化為商業項目，初步落地機會。黃建寧說，中山醫大將以醫學大學的學研醫優勢，對接產業、提供專業支持，促進新創與臨床的深度合作，以打造中台灣「高齡健康服務資源生態系」為最終目標。
校方指出，中山醫大近期回應政府高齡科技產業政策，除育成中心投入高齡產業新創加速器外，另與附設醫院攜手發展智慧醫療和人工智能，獲得國科會多年期計畫經費挹注。此外，在教育部113年「精準健康產業跨領域人才培育計畫」中，結合醫學科技學院及健康管理學院的跨院資源，圍繞「健康福祉與高齡科技」和「食品創新」，提出具體的產學合作模式培育跨域人才，也獲得高額經費獎勵，充分以行動力展現全體系動員的決心。